# Группы

## Список групп

**Адрес** : api/group/list

**Метод** : GET

**Ответ** : Массив групп ( Group[] )

## Полная иерархия

**Адрес** : api/group/structure

**Метод** : GET

**Ответ** : Массив групп с подгруппами ( GroupHierarchy[] )

## Группа с подгруппами

**Адрес** : api/group/hierarchy/:groupID

**Метод** : GET

**Параметры** :

* groupID (в адресе) - ID группы, для которой запрошена иерархия

**Ответ** : Группа с подгруппами ( GroupHierarchy )

## Сведения о группе

**Адрес** : api/group/info/:groupID

**Метод** : GET

**Параметры** :

* groupID (в адресе) - ID группы, для которой запрошены сведения

**Ответ** : Информация о группе ( Group )

## Добавление группы

**Адрес** : api/group/add

**Метод** : POST

**Параметры** :

* name - Название группы
* parent (не обяз.) - ID родительская группы

**Ответ** : ID добавленной группы

## Изменение сведений о группе

**Адрес** : api/group/update

**Метод** : POST

**Параметры** :

* group - ID группы
* leader (не обяз.) - новый ID должности руководителя
* parent (не обяз.)  - новый ID родительской группы
* name (не обяз.)  - новое название группы

## Удаление группы

**Адрес** : api/group/remove

**Метод** : POST

**Параметры** :

* id - ID удаляемой группы

**Ответ** : была ли удалена группа (boolean)

## Получение списка прямых подчинённых активного пользователя

**Адрес** : api/group/subordinateWorkers/:id

**Метод** : GET

**Параметры** :

* id (в адресе) - ID должности, для которой запрошены подчинённые

**Ответ** : Список прямых подчинённых (UserData[])

## Получение списка прямых подчинённых руководителей активного пользователя

**Адрес** : api/group/subordinateLeaders/:id

**Метод** : GET

**Параметры** :

* id (в адресе) - ID должности, для которой запрошены подчинённые

**Ответ** : Список прямых подчинённых (Position[])

## Получение списка руководителей групп, не являющихся подгруппами

**Адрес** : api/group/topLeaders

**Метод** : GET

**Ответ** : Список должностей руководителей групп, не являющихся подгруппами (Position[])

## Проверка, является ли авторизованный пользователь руководителем

**Адрес** : api/group/isLeader

**Метод** : GET

**Ответ** : boolean - является ли руководителем
